未補地價居屋點還債？

如果你欠人週身債，但有間未補地價居屋，究竟有咩方法幫到自己？

tg 我傾下（非財仔/銀行）

經驗分享

如果係正常野咪係度講

賣左佢

未補價居屋可加按套現？
居屋近年貴過私樓，很多市民問未補地價居屋能否加按或翻按套現，雖然筆者是按揭財技專家，但業主若非遇上生死大事，套現近乎沒有可能。
未補地價居屋或公屋戶想套現，需向房署申請，而房署只會因應一些人生難關才批准，例如醫藥費、財困、白事、贍養費等，而且套現金額只限所需範圍，例如疾病手術費10萬元，房署就只准套現10萬元。
至於財困，業主需證明欠財務公司債務，入息不足以支付利息，房署才會考慮批准居屋業主套現解困。有人問：「我可唔可以寫張借據畀屋企人，然後用財困呢個理由申請加按套現？」答案是不能。據筆者理解，財困要牽涉欠高利貸級數的困境。信用卡數大部分情況下都能以入息支付最低還款額，不算是財困。
房署批准後，銀行才可以承造按揭，利息不是一般最優惠利率(P)減3%，而是根據個別情況批核，例如貸款人的TU和入息，筆者見過最高為P+1.5%，即實際利率達6.5厘以上。

都冇問題

咪俾錢中介